肥過籠！傳金正恩接受心血管手術病危 美韓密切監察情報

北韓領導人金正恩上周三（15日）疑似缺席其祖父、已故領袖金日成的誕辰參謁活動，引起外界關注其健康狀況。專門報道北韓新聞的南韓傳媒周二（21日）報道，金正恩在月初曾接受心血管手術。美媒則報道，華府正密切監察有關金正恩已病危的情報。南韓多名官員表示並未掌握有關狀況，而統一部則表示無可奉告。

主要由脫北者營運的韓媒「Daily NK」引述北韓匿名消息報道，金正恩在上周日（12日）於香山郡金剛山一間醫院接受了心血管手術，目前正在金剛山度假區休養治療。金正恩最後一次公開露面是在本月11日主持勞動黨中央政治局會議，據報他隨後即動身前往醫院。

消息人士指，金正恩自去年8月已出現心血管毛病，但在近月數度登上白頭山後情況惡化。報道又指，金正恩是因為吸煙、肥胖及過勞等問題，導致其健康狀況在近月每況愈下。

美國有線電視新聞網絡（CNN）則引述美國知情官員消息指，華府正留意金正恩在手術後情況嚴重的情報。韓聯社則報道，南韓政府一名負責對朝工作的負責人表示，尚未有線索可推測金正恩健康出現問題。該名消息人士指，金正恩不久前才現身公開活動，對有關報道是否可信提出質疑。

北韓上周二（14日）曾向朝鮮半島東面海域發射多枚反艦短程巡航導彈，金正恩通常會現身監督同類試射，惟官媒朝中社事後未有發布金正恩到場的消息。朝中社亦未有報道金正恩在金日成108歲誕辰參謁太陽宮的消息，其時外媒估計金正恩或是因應新冠肺炎疫情而缺席。

學毛新宇姐

其實佢真係好大壓力

Rip

金oppa

過勞？

全北韓最肥男人